---
title: "Numération et fractions niveau 1"
description : "Sixième : Numération"
layout : ../../layouts/ArticleLayout.astro
---
import Pdf from "../../components/Pdf.astro"
import Youtube from "../../components/Youtube.astro"
import Url from "../../components/Url.astro"


# 6e - Numération niveau 1

## Fiches d'exercices


<Pdf src="/pdf/6N1.pdf">Mise en route N1 : Numération et fractions</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N10.pdf">Entrainement N10 : Connaitre le système décimal</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N11.pdf">Entrainement N11 : Comparer, ranger, encadrer, repérer des grands nombres entiers</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N12-N13.pdf">Entrainement N12-N13 : Multiplier un entier par 10, 100, 1 000 et convertir (déca à kilo)</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N12-N13v2.pdf">Entrainement N12-N13 BIS : Multiplier un entier par 10, 100, 1 000 et convertir (déca à kilo)</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N12-N13v3.pdf">Entrainement N12-N13 TER : Multiplier un entier par 10, 100, 1 000 et convertir (déca à kilo)</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N14.pdf">Entrainement N14 : Comprendre et utiliser la notion de fraction dans des cas simples.</Pdf>

## Compléments numériques

<Youtube id="UudfsVP17Jk">N10 : Le système de numération décimal (vidéo de Jean-Yves Labouche)</Youtube>
<Youtube id="LR_ZwBNZVmg">N12 : Multiplier un entier par 100 (vidéo de Christophe Bringard)</Youtube>
<Url src="https://www.mathix.org/cuboscope/">N10 : Cuboscope (outil développé par Arnaud Durand)</Url>
<Url src="https://mathix.org/glisse-nombre/index.html">N12 : Glisse-nombre - Multiplier ou diviser par 10, 100 ou 1 000 (outil développé par Arnaud Durand)</Url>
<Url src="https://mathigon.org/polypad">Polypad (manipuler les fractions)</Url>
	
## Corrections des exercices

<Pdf src="/pdf/6N1-corr.pdf">Mise en route N1 : Numération et fractions</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N10-corr.pdf">Entrainement N10 : Connaitre le système décimal</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N11-corr.pdf">Entrainement N11 : Comparer, ranger, encadrer, repérer des grands nombres entiers</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N12-N13-corr.pdf">Entrainement N12-N13 : Multiplier un entier par 10, 100, 1 000 et convertir (déca à kilo)</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N12-N13v2-corr.pdf">Entrainement N12-N13 BIS : Multiplier un entier par 10, 100, 1 000 et convertir (déca à kilo)</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N12-N13v3-corr.pdf">Entrainement N12-N13 TER : Multiplier un entier par 10, 100, 1 000 et convertir (déca à kilo)</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6N14-corr.pdf">Entrainement N14 : Comprendre et utiliser la notion de fraction dans des cas simples.</Pdf>
